{
    "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempo-lagu-tanah-airku-adalaha-largetta-b-condurva-c-andante-d-di-738",
            "question": "Tempo lagu tanah airku adalaha largetta b condurva c andante d dimarcia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Largetta</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Marcia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-pernyataan-yang-makna-sesuai-dengan-sal-450",
            "question": "Perhatikan gambar berikut pernyataan yang makna sesuai dengan salah satu lambang pancasila seperti gambar di messenger",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong diisikan gambar nya ya....baru saya bisa jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegagalan-pahlawan-bangsa-indonesia-melawan-penjaja-pada-masa-awa-611",
            "question": "Kegagalan pahlawan bangsa indonesia melawan penjaja pada masa awal pergerakan nasional di sebabkan karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> masih tergantung pada pemimpinnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karena mereka tidak bersatu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-banyaknya-perbedaan-kita-harus-bersatu-saling-membantu-mem-786",
            "question": "dengan banyaknya perbedaan kita harus bersatu saling membantu membangun bangsa ini menjadi lebih baik,hal ini sesuai dengan pengalaman pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>persatuan indonesia</p><p></p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-paragraf-dengan-pikiran-pokok-pramuka-membantu-kita-869",
            "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-kerja-keras-rodiguna-mbangun-jalan-sepanjang-pulau-jawa-931",
            "question": "Upaya kerja keras (rodi)guna mbangun jalan sepanjang pulau jawa (anyer panarukan) untuk kepentingan militer,memnuat rakyat makin menderita dilakukan pada saat gubernur jendaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>herman William daendels</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "warna-merah-pada-simbol-sila-keempat-pancasila-memiliki-makna-726",
            "question": "Warna merah pada simbol sila keempat pancasila memiliki makna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keberanian dan bertanggung jawab saat mengambil keputusan </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Merah:Pemberani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-bangsayang-terdapat-dipeofinsi-bengkulu-yaitu-453",
            "question": "Suku bangsayang terdapat dipeofinsi bengkulu yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian suku bangsa itu antara lain : suku Rejang (Rejang Lebong dan Bengkulu Selatan), Serawai / Pasemah (Bengkulu Selatan), Kaur (Bintuhan), Lembak di Kota Bengkulu dan sekitar Kepala Curup).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dijamin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}